鄭若驊：本港要抓緊十四五機遇 發揮解決爭議服務實力

律政司司長鄭若驊在網誌表示，國家「十四五」規劃綱要中指出，要保持香港長期繁榮穩定，需要全面準確貫徹「一國兩制」、「港人治港」、高度自治方針，堅持依法治港，維護《憲法》和《基本法》確定的特別行政區憲制秩序等，同時突顯中央重視並支持香港鞏固提升自身競爭優勢。

她說，會積極善用及發揮香港在法律及解決爭議服務方面的實力，繼續鞏固香港作為國際法律樞紐的地位，抓緊「十四五」規劃機遇，更好融入國家發展大局，為國家繁榮作出貢獻。

鄭若驊說，欣喜綱要提到支持香港建設亞太區國際法律及解決爭議服務中心，正與內地相關部門密切聯繫，於大灣區落實更多法律服務新措施。

她又預計，本立法年度可通過《內地婚姻家庭案件判決（相互承認及強制執行）條例草案》，可望減少當事人就同一爭議，要在內地及香港法院分別提出訴訟，所需的時間、費用及精神壓力。

你班港共有咩公信力可言? 仲衰撚過玻猴

神棍好like用呢種口氣
我都賺夠 想比人賺下

想知玻國終審法院係倫敦樞密院，咁玻政權輸咗李家皇朝咪好無面？

有d覺得仲裁中心即係勒索恐嚇同綁架

屌你自己地方既爭議都解決唔到，仲係到9 up

一早修左法自己做終審

721 831 仲裁咗啲咩有眼睇
將黑講成白, Jordan抄僑丹, 有得做

仲有人會香港司法制度?? 睇下幾時海外法官拉大隊走人

你連國際仲裁中心都剝奪埋，你仲叫咩人相信你。